共享單車剛到英國就被扔河裡了：兩周內遭20次破壞

經濟日報
2017年7月13日 星期四

來自中國的摩拜單車(Mobike)上月正式登陸英國第二大城市，這是摩拜單車第一次走出亞洲。但僅過了半個月左右，摩拜在英國遇到與香港一樣的問題－－共享單車被扔落河。

摩拜上月13日宣布登陸英國，同月29日在曼徹斯特和索爾福德投放了1000輛共享單車。

但時隔不足半個月，英國《衛報》編輯海倫·彼得日前發文稱，她從曼徹斯特警方得知，目前已發現至少兩宗摩拜單車被扔運河的事件。

而據《曼徹斯特晚報》報道，在該計劃最初10天內，警方已經處理了近20宗針對摩拜的盜竊或破壞事件。

曼徹斯特市市長本漢姆(Andy Burnham)也說，摩拜單車仍然是一個「在英國未被測試過的想法」，他將要求市政府不斷跟蹤審查，確保共享單車系統不為其他步行者、駕車者和市中心的商販帶來不便。

蝗蟲入侵，俾人掟落河，抵死

泊曬公共位做生意，咁做唔覺有錯！

外國地方大, 用部份位我又覺得OK既, 你做到生意, 我又方便用到, win win

香港就不了...

留名睇人話支那人抵死賤格入侵大英祖國

香港同英國同源

香港市區其實有資格去做
只不過政府唔肯
人哋倫敦路都唔闊
都特登畫條路比單車
香港政府就做都唔做

香港天氣太熱多雨已經先輸一半
仲要啲路窄
渣車啲仆街態度又西

香港大把路係長期低流量，少人少車，夠劃單車路有餘

至於天氣就留返user自己決定，關政府撚事咩

同埋就算勁熱踩住單車都唔熱得去邊，多左人踩車行路取代左少量交通工具，路邊都冇咁熱啦

香港既需求其實好撚大

就算冇共享單車，只要有單車徑，都會有一堆人自己買單車通勤

自己唔踏單車，就話香港冇需求

$5租半個鐘通勤咁點解唔搭巴士小巴

休你個頭，大把人日常通勤距離係10公里內，有條正正常常單車路返工返學肯定大把人踩

返工時間上到車先算
有時要等一兩班

新發展區
規劃得好d 唔好好似將軍澳果d 咁垃圾已經好多人踩車

tko 踩車淨係係tko 踩，想出遠d 都冇單車徑真係垃圾

租單車呢樣嘢，政府唔配合，或者甚至唔帶頭搞嘅話，根本唔會成功

莫講話單車徑呢啲，單單有個專用嘅cycle dock鎖鳩住啲單車已經係兩回事。

倫敦一早有啦
報紙佬做下research啦？

人地運輸政策就係想用單車取代汽車，而且呢個係歐洲城市嘅大趨勢。

曼城都算英國其中一個最垃圾既城市
曼城人出名粗魯冇文化

依加少少單車 已經大把人屌曬鬼 路已經窄 再加堆單車

話香港人同大陸人一樣果啲五毛死撚曬

週圍都係山

駁出去太斜政府唔肯起

點解呢個世界咁多無品賤種

打正共享就可以用公共資源賺錢，做共享小販有冇得諗？

去倫敦行個圈，就知道其實好多倫敦嘅路都窄過香港市區

係你眼中
根本唔當新界居民係人

10公里內
知唔知十公里正常要踩幾耐
之前踩左粒幾兩粒鐘

住新界如果唔係西鐵沿線，有單車可以踩到返屋企唔洗下下等19輕鐵同接駁巴士都方便好多

香港d單車撚唔跟道路規則，紅燈照過，咪害人啦

有都唔會多人踩
大埔就係例子
就算成個大埔都有單車路
但踩單車去火車站既人都係少數
要知大埔單車網已經極好

曬9氣
縮唔縮細行人路 只要單車徑無野欄住 啲人咪又係照行單車徑

歐洲咁多痴線佬
掉幾架落河咪算少囉

英國早幾年已經有啦wor
洪囝套走過浮華大地都介紹過

大埔沙田都還好
元朗你劃俾我睇？
而家人都無路行
仲話劃單車線

香港又濕又熱，踩兩嘢都身水身汗
仲話踩返學返工？
假日踩我都唔撚踩佢啦，垃圾車連轉波都無

共享單車係香港係休閒用，俾家庭假日玩一兩個鐘。佢的車係廢，但有價格優勢。普通單車鋪20-25 per hr,佢先10 per hr

其實問題根本就係定價on9
如果佢頭一個鐘一蚊，
之後每個鐘五蚊，
重重點係唔可以扣按金，
一定大把人爭住踩，
搶車搶到傻都似。

而家咁樣收二三百蚊按金，
要人delete account先可以拎返，
仲要收得貴過單車舖，
我五蚊拎去搭巴士唔好？
結果莫講話無人踩，要周圍亂咁泊
我連開個account都好抗拒。
你咁樣經營法，你d單車咪得個放字囉
都唔明點解成間公司d人都咁on9

英國不嬲都有la

跑10公里都唔洗咁耐啦
巴打傷殘

10k要踩2粒鐘
我渣馬跑10k都係1個鐘多啲

你都戇撚柒鳩 擺明係休閑用途需啦屌你老母 放假想租下單車踩都唔撚得？一定要幫襯嗰啲乜撚嘢亞運單車？啲車又舊又殘屌你老母